% !TEX program = xelatex

\documentclass{article}
\usepackage[a4paper,margin=1in]{geometry}

% Locale
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage[localalph=true]{slovenian}
\usepackage[autostyle]{csquotes}
\DeclareQuoteAlias{german}{slovene}

% math
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{physics}
\usepackage{cancel}
% Differential
\newcommand{\diff}{\mathrm{d}}
\DeclareMathOperator{\arccosh}{arcosh}

\title{%
    Sonar \\
    \large Inverzni problem akustičnega loma
    }

\author{Martin Šifrar}

\begin{document}

\begin{table}
    \centering
    \begin{tabular}{l|l|}
        Abelov problem & Širjenje akustičnih žarkov, $u = n_0^2 - n(z)^2$ \\
        \hline
        napoved $T(h) = \int_0^h \frac{F(z) \,\diff z}{\sqrt{h - z}}$ & $\widetilde{X}(P) = \int_{0}^P \frac{F(u) \,\diff u}{\sqrt{P - u}}$ \\
                $F(z) := \frac{-1}{\sqrt{2g}} \left[ \frac{\diff s}{\diff z} \right]_z$ & $F(u) := \left[ \frac{\diff z}{\diff u} \right]_u \quad \widetilde{X}(P) := \frac{X(P) / 2}{\sqrt{n_0^2 - P}}$ \\
        \hline
        inverz  $F(z) = \frac{1}{\pi} \frac{\diff}{\diff z} \int_0^z \frac{T(h) \,\diff h}{\sqrt{z - h}}$ & $F(u) = \frac{1}{\pi} \frac{\diff}{\diff u} \int_0^u \frac{\widetilde{X}(P) \,\diff P}{\sqrt{u - P}}$ \\
        $s(z) = \mathcal{S}_\mathrm{total} - \frac{\sqrt{2g}}{\pi} \int_0^z \frac{T(h) \,\diff h}{\sqrt{z - h}}$ & $z(u) = \frac{1}{\pi} \int_0^u \frac{\widetilde{X}(P) \,\diff P}{\sqrt{u - P}} \quad z(n) = \frac{1}{\pi} \int_{0}^{[X]_{p=n}} \arccosh\left( \frac{p}{n} \right) \,[\diff X]_p$
    \end{tabular}
    \caption{Primerjava in zbranih napovednih formul in njunih inverzov za Abelov problem in za širjenje akustičnih žarkov.}
    \label{tab:summary}
\end{table}

\end{document}
